AMD討論POST(64) 睇#1&有時間幫手填資料

歡迎來到AMD討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU&GPU都有送Game Code既Promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理 ( Xander&VST為正式代理 )

[b]新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

Ryzen-Compatible Memory

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計問卷(填資料用)

AMD 3/4/500系/TRX40&Intel 300系用到Win7 (顯示卡Type-C、iGPU、APU都得)

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

VRM on All AM4 motherboards

AMD Motherboard VRM Tier List v2

Ultimative Samsung B die List

Micron 8GBit E-Die DDR4

Hynix 8Gbit DDR4 CJR "C-Die" (H5AN8G8NCJR) + DJR/JJR

OuterVision® Power Supply Calculator

Bluesky's Home Page ( For FM and iGPU Decode )

The AM4 Pinout diagram

Ryzen CPU Tool

第一次超頻就上手! 老羊 Ryzen 平台記憶體超頻詳細教學

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

DRAM Calculator for Ryzen

ClockTuner for Ryzen (CTR) Guide (For Zen2)

ZenTimings ( For All Ryzen CPU )

1usmus Power Plan for AMD Ryzen

HISTORICAL BINNING STATISTICS

【林仔學堂】 記憶體教學

P95 ( Suggest using small ffts )

AMD Ryzen Master

HWiNFO64

新手留意🙈🙈🙈🙈

先睇左post內 #2果一層 （冇人睇的）

再睇林董2條關於Zen3既講解

而家首發 大部分底板未有update Zen3 bios 請使用Bios Flashback （如果底板有）

怕煩搵返代理／店鋪幫手更新 ！！！

買底板記得買有bios flashback function 既板！！！

大部分板首發Bios超fclk freq超唔到 要底板bios update 鎖住1900mhz fclk freq 只有少量底板bios support > 1900mhz

Zen3 BIOS整理:

Ram Suggest :

AMD Curve Optimizer

AMD Precision Boost Overdrive 2

最後重點提醒 ：

如果要粒u 單核performance 請用返pbo + curve

要溫度&cpu 電壓穩定請人手固定頻率行 但留意單核心performance 會差D

結果買5900x 唔忍心買5950x

美馬條crucial 3600到左，
呢條我中左b die, 係咪3600已經係sweet spot?
而家係行1.4v

AMD 計畫把部分晶片給 Samsung 外包

早買成大贏家

trfc 1/2/4 > 300

研究緊pbo
要先找出全核定額穩定（prime95 small withouf avx 1小時以上）
5800x
1.184v 4.55
1.248v 4.6

目標是全負載保持呢個相近設定
非高負載可以更高壓同高頻
單核就由佢發揮，谷單核本身唔熱

crucial 又點會買到 b die

做少啲console單咪得囉戇撚鳩鳩

你中左體質好嘅c9bjz先岩

見呢度咁寫

Micron B die

2x32 3600c16?

唔係呀，2x16 3600c16 美馬貨

你抽到好野

但我加到1.4v，佢好似過唔到memtest

應該係我唔識用

唔係一定大電出奇跡

Bios reset一下 再重新安裝ram

跟你咁試，開唔到機

Micron B die又唔係Samsung B die 😑🥸😑😑😑

run 多次就Golden Sample

正式版出左了?

rc3

set trfc 1/2/4 : 550

CTR 2.0 RC3 will be available for download on February 3rd at 9:00 am (GMT+2). A manual in different languages will also be available at that time.

兩樣方法
你課左patreon
你個fd 課左 patreon

又unify

聽日再試

另外想問下ram 去到3600係咪已經夠哂喇，唔洗再推高佢

嘩屌正

研究咗兩日pbo, research 完有啲心得
有錯請更正

先決定自己目的，我是希望達成手動全核表現，外加谷單核能力，我全部都要。jpg

pbo 最大問題是不能單獨調整電壓來修改時脈與電壓比例，包括pbo limit 三項設定以及curve 都是
所以要利用voltage offset

題外話，pbo limit 與co 是有衝突，限制功耗與電流會減少co 調整曲線的空間值，但不在今次討論，因為我是co off 的，我主張co 是花式打j 用
包括出面大部份人教 best core 最大壓（降weak core) , 只會令本來不穩既廢core 更加廢
因為co 呢一刻，你係唔能夠手動調整radian
意思係你不能只針對x axis /y axis 某段曲線進行調整

我得出結論
1) 先手動超頻摸頂， 我找出4.6, 4.55, 4.5 的天花板
4.6 1.248
4.55 1.2
4.5 1.64
2) 利用ppt, tdc, edc 來限制運行時脈，電壓，達到大約你既目標
當中包括 單核，全核 以及燒機 三個場合
3) 利用 offset 來降壓修正比例，令全核 及 燒機表現，與你手動超頻相近
4) 由於offset 會大幅降低谷單核電壓 (1.4x 變1.3x v) 呢個時候要睇你cpu best core 體質了
我覺得boost 200mhz 是不可取
但4.8 以上是合理的

現時設定
ppt 128
tdc 96
edc 120
scalar 10x
boost 100mhz
curve off
offset -1.0

prime95 ~4.5 to 4.55 1.2v
r23 multi ~4.55 to 4.6 1.24v
r23 single ~4.85 ~1.36v

ps 我仲調整緊
pss 唔好跟，純分享

我係根據自己環境設定
而家既表現
prime95 或r23 multi 都能限制在80度以下（呢兩日熱咗）
保留 夏天空間

其實仲有個channel我發覺呢到係無人提過
可以搵埋tech deals睇
佢有用5600x測過3200 3600 4000係gaming嘅分別
其實3600真係已經好夠要高頻真係不如整靚timings先

其實你呢個方法只係zen 2時嘅pbo方法
pbo2 亦即係今代zen3講緊係佢auto幫你run offset voltage
本來佢唔係for你去燒機
而係等你可以將溫度同電壓自動減到之餘再達到嗰個範圍裡面嘅最佳表現
同埋如果淨係玩pbo 我建議手動set埋LLC level
製造到最佳嘅vdroop去調整cpu拎嘅電壓同頻率比例
簡單啲講pbo同pbo2其實實際上係無腦oc
而pbo2係唔駛set LLC 原因就係佢係包埋個co一齊用

我就係認為amd 時脈電壓好保守，玩左好耐都貼近唔到自己試出黎既極限值
只係我接受唔到所謂無腦超頻下下爆上90度

只能期望有一日佢可以比人手動調整曲線
像pwm fan control
可以y/x axis 唔同段落修改radian

其實你pbo limit 唔好較motherboard而係disabled應該唔會有爆上90度嘅情況
正如你會manual較limit一樣 只要limit夠低本身溫度就唔會高
我粒5900x可以整到佢full run under 72c
但當然你都會犧牲左頻率 但呢個位就係for overclocker先做嘅野
八成人買返黎最多撻著個pbo甚至default auto oc已經夠玩
所以佢先整到咁
當然你要係呢個條件下玩到極限就係要不斷試
但而家呢種條件下可以超得兩邊平衡應該係得intel
佢個turbo boost同amd差好遠
curve optimizer仲係唔成熟 睇怕都仲要一段時間啲人先解構到係實際點run最好
我就建議唔識搞就唔好開 一開預左搞幾粒鐘至幾日 仲要有機會初頭用無事 用用下先黎reboot 盞頭痕

ctr > pbo

個curve 比我感覺純粹只係offset 條curve
真係無L 用，現時呢一刻
如果可以比玩家手動拉曲線，真係完爆intel

如果stable到嘅話
暫時我係試到可以run到比pbo或者default多100mhz
不過真係要睇你pbo limit set幾多 我而家係整到佢full run最多80或者81度
但拎低啲limit就會再低溫低voltage啲 不過mhz可能加得50-75咁
用水冷可能可以compensate到呢啲溫度問題唔駛改咁多野

今日有得玩了

今代上3800 平衡點

唔係美國時間夜晚先出?
咁正啦有得試

但係上3800都好睇運
我而家mix左對16g x2同8g x2用緊
居然比我上到3600 c15
用住算 唔太care太微小嘅lantency問題

我果條crucial 3600 2x16上到

我3200溝3600
其實想試下拆走對8g睇下對16g超到幾多
因為係黑crucial黎 但見佢e die都唔多想試
由佢算

悠二D件唔太伏, 只可伏到咁

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x Gigabyte GA-A320M-S2H-V2 Micro-ATX
價錢：$530

2 x G.Skill Value Select Series 4GB (1 x 4GB) DDR4 2400MHz C15 F4-2400C15S-4GNT
價錢：$360

1 x Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5
價錢：$749

1 x WD Blue™ SN550 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$360

1 x ASUS GeForce® GT 710 DDR5 2GB
價錢：$399

1 x Gigabyte P1000GM 1000W 0 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$1,399

1 x Jonsbo C2 Aluminum m-ATX — Red
價錢：$269

1 x Cooler Master MasterLiquid ML120L RGB
價錢：$488

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,433

屌 換完散熱更差 由D15 換做LF2 360 散熱居然差咗 都唔知咩事

用CTR 一係就自己標上去1.550V 一係就話我散熱唔得 直接就85度

我會直接上mini pc

要調下llc level

LLC跟咗igorslab 一模一樣 但係無改善

底板同箱終於到
聽日終於可以開工上料

散熱：Liquid freezer 2 360

冷排風扇排出定排入

冷排出 放機頂 因為顯示卡有另外一個360

5900x 定 5600x?

5600x 無理由壓唔到

我自己人手超全核4.7 最高溫先69度 燒FPU都只有74度 無可能PBO直上85+

CTR果個算法同PBO比 佢勁D

但一撳diagnose 行完一次R20 就直接85度 之後就1.55v 唔知做咩事

你地塊板出左1.1.2.0 BIOS?
我仲未有 唔知用唔用個CTR好

應該出左1200 bios

頭先望左X570 TOMAHAWK
仲未有

等下啦 遲出好過多bug

跟CTR set完係咪global c state係咪要長開enabled? pbo都要開auto唔可以轉番co?
開左global c state隻無線mouse成日疾下疾下

準備拔劍換d15s

reset bios default

5900X 換完D15S, 同U12S比, 其實都係差幾度.....

5900X 最少要上280冷排先壓好少少...
你用風冷你熄撚左個溫度唔好睇就冇事架了...一切正常

算係找到最佳設定
比太少電會高頻低能，offset 改做 -0.06v
5800x
pbo 125,95,140。scalar 10x，boost 200MHz，offset -0.06v

試咗不同場合
prime95 (small wo avx) - 4.3g - 1.168v - 78度
R23 Single - 4.85g to 4.9g - 1.4v - 66度
R23 Multi - 4.5g - 1.232v - 77度
CPU-Z Multi - 4.625g - 1.328V - 75度
WinRAR - 4.8g - 1.376-1.4v - 65度

cpuz single - 676分
cpuz multi - 6792分
R23 single - 1618分
R23 multi - 15462分
winrar - 32184 KB/s - 67度

算係取得平衡點

上面又有巴打話冇乜用
遲d都係直上360aio算了

用緊AKKLA A4機箱，所以有啲熱，溫度會偏高

開始唔係好頂得順濕鳩華擎bios同埋佢超唔郁ram呢樣嘢
用緊X570 taichi 想換板有咩推介？
睇緊msi 張b550 unify x 得兩條ram槽講到好似好堅

利申：5900X + 2x16GB DJR

B550 unify 有x無x都好似唔錯

B550 unify 代理好少貨

要買早D訂

5950x run 完CTR
ccd0 4.65G ccd1 4.6G 1.25v
跑r23 最高溫82度 個分超高

建議唔好為左超頻換 x570 taichi 都唔差 又10G lan 又tb3, 反正今代amd sweet point 都係超到3800 turn 下sub timing仲好啦 唔係專業overclocker 唔洗專登換板

等ctr 2.1 出

你係點試法
試long run定short run先
d15至少係穩定溫度風冷不嬲都唔係壓到勁低架啦

我粒5900x run ctr tune完個分仲要低過未tune
同埋又係bronze sample 永遠抽唔中好野

想知Bronze全部都係45~47打後果幾批
Silver/Gold得44以前先有

睇完好似3200同3600 CL16 打機上分別唔大
之前出機無做好功課見5600x個網寫3200就買左對3200既Ram
有無需要換返對3600?

啱啱好2045
不過氹返自己唔係mic算

你3200 oc上去3600咪得
但如果oc上去係要較鬆個timing就寧願3200好過
佢有解釋到timing重要過mhz

用緊對Corsair LPX 32GB (2 x 16GB) OC上3400部機就已經好奇怪 畫面會閃 唔怪得之前拎粒5600x上Xander換比師傅check 個陣望一望張list Corsair?嘿 左下
btw thx巴打

上唔到3400就由佢啦
你sub timing而家係幾多？

16-18-18-36 無郁過 見3400都上唔到都係疊埋心水等換

我5950x silver, 2046

試下較唔較到落14囉較到就已經好好多

BRONZE SAMPLE

Congrat

關唔關塊板事

明顯唔係了

我唔記得要點 set 嚟試，使唔使開定 LLC
淨係知電壓同倍頻係 Auto

Llc level 已經level 4

DIAGNOSTIC RESULTS
AMD Ryzen 9 5900X 12-Core Processor
Max temperature: 73.8°
Energy efficient: 3.86
Your CPU is SILVER SAMPLE

我又黎試下都預左唔中好野

公開版

***ClockTuner for Ryzen 2.0 RC3 by 1usmus***
AMD Ryzen 9 5950X 16-Core Processor
MSI MEG B550 UNIFY-X (MS-7D13)
BIOS ver. A.10 SMU ver. 56.44.00
TABLE ver. 3672068
DRAM speed 4000 MHz
02/04/2021 12:27:07

Phoenix - hello there
CTR completed diagnostic in alternative mode

DIAGNOSTIC RESULTS
AMD Ryzen 9 5950X 16-Core Processor
Max temperature: 51.7°
Energy efficient: 3.72
Your CPU is BRONZE SAMPLE
Recomended CCX delta: 150
Theoretical maximum CCX delta: 175
Recomended values for overclocking (P1 profile):
Reference voltage: 1100 mV
Reference frequency: 4200 MHz
Recomended values for overclocking (P2 profile):
Reference voltage: 1250 mV
Reference frequency: 4425 MHz
Recomended values for undervolting:
Reference voltage: 1000 mV
Reference frequency: 3975 MHz

Phoenix deactivated!

3 / 4 / 5 差別大唔大
另外 percentage 嗰個使唔使開到 140%

行10min R23

4000c18 2x16 @1.5v

我3800 行CTR一堆WHEA 但行其他野乜事都無 TM5 3個鐘都無問題

而家只可以用DOCP先超到CTR

晶圓代工 爆競標搶產能

8吋晶圓代工產能供不應求，報價持續揚升之餘，傳出客戶端破天荒主動要求代工廠提撥產能「競標」，包括台積電、聯電、世界、力積電等四大台廠都有相關配套措施，透過線上競拍方式，讓客戶預定產能，採「加價幅度無上限」、「價高者得」方式分配。

晶圓代工業去年底出現「史上首見」的競標搶產能狀況，當時由單一廠商發起。這次不同的是，改由IC設計端主動向晶圓代工廠提出競標產能的要求，且提供產能競標的廠商，由一家增至四家，也就是全台主要8吋晶圓代工廠都參與，凸顯競標潮正擴大中。

對於相關消息，台積電、世界先進昨（3）日表示，不評論市場傳聞。聯電和力積電對此也均不評論，僅表示依市場供需決定。不願具名的晶圓代工業者私下透露，確實有競標搶產能的現象，不過並非廠商自己發起，而是客戶端希望有這樣的機制。

至於加價狀況，業者私下透露，「比現在市場行情（調漲過的報價）高兩、三成甚至五成都有」。此次競標產能並非在業者預期中，隨著客戶主動以高於市場行情競標，相關業者的獲利也會比公司原本預期更好。

業界人士說，電子業採競標方式搶貨，最著名的是2017年至2018年的被動元件大缺貨熱潮，當時不少廠商因無法滿足所有客戶需求，只能比照拍賣場，以競標方式讓買方出價爭取料源，價高者得。這次8吋晶圓代工產能競標潮擴大，還是由客戶端主動提出要求，凸顯此波產能供應嚴重吃緊，晶圓廠根本「喬不攏」，才會由客戶出面「自己喬」。

據了解，這次參與競標的IC設計廠，涵蓋PC、消費性電子、電源管理、通訊、網通等各領域。在客戶群要求公平下，外傳採取線上競拍方式，開放產能讓下游客戶預訂，部分車用客戶也已加入競拍行列。

在眾多客戶爭搶下，競拍加價幅度不設限，由「價高者得」。特別的是，近期8吋晶圓代工廠積極以去瓶頸方式逐步與分批增加約千片產能，這些新產能一開出，外傳有車用電子大廠自願加價搶購，因為競價熱度高，也讓報價潛在漲幅更具想像空間。

供應鏈分析，現在車用電子的採購氛圍和過去不同，去年疫情導致車用電子晶片廠庫存大減，又有停工罷工問題，導致今年初發生供應鏈亂象，如今不少車用整合元件（IDM）廠為了在第2季中下旬解決問題，都更願意在既有採購之外，參加競標方式爭取儲備庫存。

採「加價幅度無上限」、「價高者得」方式分配

買tsm送cpu

水冷都冇用

屎眼石

有x好然正

我個粒5800x 2041pgs

幾時輪到 「加價幅度無上限」同「價高者得」先

銀仲想點

前排121入 130走 執左幾粒5900

開100%
LL4
板開extreme

r23正常
avx咁變態

1.35V 定 1.5V呀？

唔記得左行CTR洗唔洗還原返啲cpu 同ram oc setting

ram no need
CPU all default

似乎搵到邊粒core唔掂
除左果粒 其他-25暫時都冇事 之前all core -20就入唔到windows
依家燒緊10min試下

Thx

X周圍都無貨

need perorder

DIAGNOSTIC RESULTS
AMD Ryzen 9 5900X 12-Core Processor
Max temperature: 56.5°
Energy efficient: 3.94
Your CPU is SILVER SAMPLE

銀 都好

CTR 2.0 問題
行 Diagnostic 到最後，PC 自己 restart 後，CTR 自己 load 入後就有 result?

Yes

見部機自己reboot嚇死我，以為我做錯事

睇黎執到好野

***ClockTuner for Ryzen 2.0 RC3 by 1usmus***AMD Ryzen 9 5950X 16-Core ProcessorASUS ROG CROSSHAIR VIII HEROBIOS ver. 3204 SMU ver. 56.45.00TABLE ver. 3672068DRAM speed 3600 MHz02/04/2021 20:12:13Phoenix - hello there :)CTR completed diagnostic in alternative modeDIAGNOSTIC RESULTSAMD Ryzen 9 5950X 16-Core ProcessorMax temperature: 60.7°Energy efficient: 4.08Your CPU is GOLDEN SAMPLERecomended CCX delta: 100Theoretical maximum CCX delta: 125Recomended values for overclocking (P1 profile):Reference voltage: 1100 mVReference frequency: 4350 MHzRecomended values for overclocking (P2 profile):Reference voltage: 1250 mVReference frequency: 4575 MHzRecomended values for undervolting:Reference voltage: 1000 mVReference frequency: 4150 MHzPhoenix deactivated!

Golden Sample

P1 profile 無問題，完全過到
***ClockTuner for Ryzen 2.0 RC3 by 1usmus***AMD Ryzen 9 5950X 16-Core ProcessorASUS ROG CROSSHAIR VIII HEROBIOS ver. 3204 SMU ver. 56.45.00TABLE ver. 3672068DRAM speed 3600 MHz02/04/2021 20:48:37Phoenix - hello there :)CTR completed profile creation in alternative modeLast step was:CCX1 4450 MHz VID 1100 mVCCX2 4375 MHz VID 1100 mVManual overclocking mode enabledPenalties for the final profile: level 120:48:41: CCX1 (185): 4400 MHz, 1113 mV OC+20:48:41: CCX2 (149): 4325 MHz, 1113 mV OC+Phoenix deactivated!Cinebench R20 startedCinebench R20 finished with result: 11230Voltage: 1.113 V PPT: 147.4 W Temperature: 66.5°Profile P1 successfully filled!Profile P1 successfully saved!Phoenix ready!
但 P2 profile，reboot 後入左 Cinebench R20 行左一陣就 overheat reboot #cry#dog
***ClockTuner for Ryzen 2.0 RC3 by 1usmus***AMD Ryzen 9 5950X 16-Core ProcessorASUS ROG CROSSHAIR VIII HEROBIOS ver. 3204 SMU ver. 56.45.00TABLE ver. 3672068DRAM speed 3600 MHz02/04/2021 22:05:21Phoenix - hello there :)CTR completed profile creation in alternative modeLast step was:CCX1 4700 MHz VID 1250 mVCCX2 4625 MHz VID 1250 mVManual overclocking mode enabledPenalties for the final profile: level 122:05:26: CCX1 (185): 4650 MHz, 1263 mV OC+22:05:26: CCX2 (149): 4575 MHz, 1263 mV OC+Phoenix deactivated!Cinebench R20 started

P1 profile 無問題，完全過到

***ClockTuner for Ryzen 2.0 RC3 by 1usmus***AMD Ryzen 9 5950X 16-Core ProcessorASUS ROG CROSSHAIR VIII HEROBIOS ver. 3204 SMU ver. 56.45.00TABLE ver. 3672068DRAM speed 3600 MHz02/04/2021 20:48:37Phoenix - hello there :)CTR completed profile creation in alternative modeLast step was:CCX1 4450 MHz VID 1100 mVCCX2 4375 MHz VID 1100 mVManual overclocking mode enabledPenalties for the final profile: level 120:48:41: CCX1 (185): 4400 MHz, 1113 mV OC+20:48:41: CCX2 (149): 4325 MHz, 1113 mV OC+Phoenix deactivated!Cinebench R20 startedCinebench R20 finished with result: 11230Voltage: 1.113 V PPT: 147.4 W Temperature: 66.5°Profile P1 successfully filled!Profile P1 successfully saved!Phoenix ready!

P2 profile reboot 後入 Cinebench R20 行左一陣就 overheat reboot

***ClockTuner for Ryzen 2.0 RC3 by 1usmus***AMD Ryzen 9 5950X 16-Core ProcessorASUS ROG CROSSHAIR VIII HEROBIOS ver. 3204 SMU ver. 56.45.00TABLE ver. 3672068DRAM speed 3600 MHz02/04/2021 22:05:21Phoenix - hello there :)CTR completed profile creation in alternative modeLast step was:CCX1 4700 MHz VID 1250 mVCCX2 4625 MHz VID 1250 mVManual overclocking mode enabledPenalties for the final profile: level 122:05:26: CCX1 (185): 4650 MHz, 1263 mV OC+22:05:26: CCX2 (149): 4575 MHz, 1263 mV OC+Phoenix deactivated!Cinebench R20 started

應該cpu ccx2體質

DIAGNOSTIC RESULTS
AMD Ryzen 7 5800X 8-Core Processor
Max temperature: 63.4°
Energy efficient: 4.12
Your CPU is GOLDEN SAMPLE
Recomended values for overclocking (P1 profile):
Reference voltage: 1250 mV
Reference frequency: 4675 MHz
Recomended values for overclocking (P2 profile):
Reference voltage: 1325 mV
Reference frequency: 4750 MHz
Recomended values for undervolting:
Reference voltage: 1125 mV
Reference frequency: 4425 MHz

Phoenix deactivated!

-------------------------------
之前手動全核我自己試到既係
4.5 1.64v
4.55 1.2v
4.6 1.248v

請教下...我一按Diagnostic 佢顯示 cinebench r20 not found 點搞
我R20 R23 都已經打開左都唔得

2044 5900x silver sample

2045 5950x silver sample

張 R20 unzip 去 CTR folder 内 R20 folder，第一次行 CTR 前，先行一次 R20.exe

有冇擺r20 file入ctr入面？

已解決

DIAGNOSTIC RESULTS
AMD Ryzen 9 5900X 12-Core Processor
Max temperature: 59.4°
Energy efficient: 3.86
Your CPU is SILVER SAMPLE
Recomended CCX delta: 225
Theoretical maximum CCX delta: 250
Recomended values for overclocking (P1 profile):
Reference voltage: 1175 mV
Reference frequency: 4375 MHz
Recomended values for overclocking (P2 profile):
Reference voltage: 1275 mV
Reference frequency: 4500 MHz
Recomended values for undervolting:
Reference voltage: 1000 mV
Reference frequency: 4025 MHz

Phoenix deactivated!

之前開PBO2 -30 出現青銅戰士 ....轉返PBO AUTO 又上返白銀

測體質建議cpu auto + set llc level 先

粒5900x 打機80度係咪正常

我ek360喇喎已經

llc 都唔洗set

cpu 相關嘅熄哂佢

當然你知你粒u 體質幾多
可以用中間果行set 返d 數

咁就佢test 少d 去試體質

今日test 多次又高左25hz

5800x
1.25 4.675
1.325 4.75

不過跑r20 係會fail 笑

R23跑avx2

正常溫度

我都係5900X 用NZXT H510 NEZT 280一體
PBO AUTO
打2077 CPU 65-70 GPU 70
打CONTROL CPU 60-65 GPU 70
我呢隻機箱已經好焗
你睇睇你機箱D風道係唔係錯左呀?

我用緊3090 4K 全部推高 光追高+DLSS效能

o11d

top ek360 3*a12x25 push air out

mid side 3*a12x25 pull air in

bottom 3*a12x25 pull air in

idle = 55 degree

cinebench = 7800 score
temp while running r20 = 69

wtf

5950x 1.238v
CCX1 4650Mhz
CCX2 4550Mhz

Temperature: 74

試試下爆左200 Max PPT上限

應該加大個PPT上限定降頻降壓？

update埋bios都係bronze sample
oc坐低少人300mhz
較高晒voltage同power limit都係得4.55ghz 1.375v
單春都係得4.8左右心鳩淡
返去整返佢個recommend數等2.1出算數

5900X Silver Sample
P1 1.181v
CCX1 4525mhz
CCX2 4425mhz

P2 1.281v
CCX1 4650mhz
CCX2 4550mhz

同預設表現冇咩分別
不過打機涼咗10度

定係我應該改settings再chur盡啲
已經B550 Unify + 360排

咩u

5900x2045貨仔

5800x 表示golden sample 都係overheat

我70度max 都係r20少人500分 仲話我係silver sample 邊到silver

會唔會係power limit同voltage太高?

佢個sample好似係跟power efficiency
我粒野得3.7

我隻問題5600x 等左成個月終於有得1換1...為左唔退錢

5800x 係點都過熱

迷u 黎

我都唔記得左58係特別版黎

5600x支蛋有貨

唔介意可以買

想問下5900x 配b550 會唔會好怪

同埋有咩推介

唔會

終於有得玩新U新件

上塊x570 tomahawk 扺玩

我就係咁

try oc switcher

on99 5900x 已經要$5880 -6700

好撚貴

有冇 BIOS settings 可以照抄

先睇左你粒u 人手超咩體質

可能差過我畀你嗰粒呢

Run Ctr

CTR2.0同PBO+Curve跑分接近無分別，係電壓無咁飄，睇嚟要等2.1有得拉curve先可能拉得開

AGESA V2 PI 1.2.0.0好似都仲未有curve optimizer

有curve optimizer

想問下點解而家有一粒核經常比runtime broker 推到100%， 係咪run佢一排更新哂就無事？我都裝左部機成三個星期

單春最勁？

係呀，單春扯到4.6-7，我一開個task manager 佢就會唔再run激死

正常

最靚果粒 boost

咁鬼得意既, 本身係SILVER, 玩多陣就變左GOLDEN SAMPLE

DIAGNOSTIC RESULTS
AMD Ryzen 9 5900X 12-Core Processor
Max temperature: 80.4°
Energy efficient: 4.04
Your CPU is GOLDEN SAMPLE
Recomended values for Undervolt:
Reference frequency: 3875 MHz
Reference voltage: 1000 mV

Phoenix deactivated!

Cpu 要reset auto 先準

應該淨係開左XMP, 其他auto
陣間再check下

超完頻有時開機會卡vga燈

請問點解我撳diagnosis嗰陣佢唔會診斷.而會彈個r23官網出嚟? 已經down 好哂啲嘢

Jack巴塊unify有無插板底個個6pin PCIE_PWR?

你係咪enable 左 r20 ?

冇

佢應該冇將r20放起ctr folder入面

玩咗一日粒5950X
一開始memtest hci 行3600 ram一開就嘔error
而家就memtest行到但唔知點解一陣就reboot + cpu over temp error
我睇溫度先60度左右
之後用prime 95又係10分鐘到就reboot + cpu over temp error

希望唔係中壞U

試吓交換2/4ram slot

AMD CPU / GPU 缺貨不只因台積電, 封裝廠也是一大問題

試多幾試發覺我粒u 單核從來未上過5g
Pbo+125都只係行到47.9x - 48x

Pbo 條數 最高頻率當存在3秒算

行三次CTR 一次GOLDEN一次BRONZE一次SILVER
係咪玩野

連cb20單春都只係620左右
即係根本掂唔到佢個stock boost

你要set 埋curve

已經係ccd0 -15 ccd1 -25 了

Boost上4.8已經交左功課了

你要cpu部分回到auto先凖

已經AUTO左 除左開MODE 3 LLC
定係pbo都要關埋

Pbo 都要熄

咁core performance boost洗唔洗熄

呢個唔使

即係全auto 熄pbo加LLC mode3?
唔開防掉壓係咁鬧我

其實有咩係要開/可以開？
LLc?
xmp ?

Ram setting ctr唔使reset

行到STEP 25自己黑MON REBOOT左 係咪即係到頂
17:43:42: Step# 24. Diagnostic VID: 1062 mV
17:43:43: Stress test 1 started...
17:44:20: Stress test stopped.
17:44:22: Stress test 2 started...
17:44:58: Stress test stopped.
17:44:59: Step# 25. Diagnostic VID: 1056 mV
17:45:00: Stress test 1 started...

IFSO 嗰個開嚟有咩用

認真咩？
DIAGNOSTIC RESULTS
AMD Ryzen 9 5950X 16-Core Processor
Max temperature: 64.4°
Energy efficient: 3.65
Your CPU is BRONZE SAMPLE
Recomended CCX delta: 75
Theoretical maximum CCX delta: 100
Recomended values for overclocking (P1 profile):
Reference voltage: 1100 mV
Reference frequency: 4100 MHz
Recomended values for overclocking (P2 profile):
Reference voltage: 1250 mV
Reference frequency: 4325 MHz
Recomended values for undervolting:
Reference voltage: 1000 mV
Reference frequency: 3900 MHz

Phoenix deactivated!
Phoenix ready!
Cinebench R20 started
Cinebench R20 finished with result: 8955
Voltage: 1.046 V PPT: 127.2 W Temperature: 65°
01:05:15: Silicon FIT measurement started...
01:05:44: Silicon FIT measurement done!
01:05:44: Stress test stopped.
Temperature limit reached! 85.9° OC terminated!
Temperature limit reached! 86.4° OC terminated!
Temperature limit reached! 86.5° OC terminated!
Temperature limit reached! 86.2° OC terminated!
Temperature limit reached! 86° OC terminated!
Temperature limit reached! 85.2° OC terminated!
Temperature limit reached! 85.5° OC terminated!
Temperature limit reached! 85.7° OC terminated!
Temperature limit reached! 85.6° OC terminated!
Temperature limit reached! 85.1° OC terminated!

CPU 全 Auto 未開 LLC
DIAGNOSTIC RESULTS
AMD Ryzen 9 5950X 16-Core Processor
Max temperature: 64.2°
Energy efficient: 3.8
Your CPU is BRONZE SAMPLE
Recomended CCX delta: 75
Theoretical maximum CCX delta: 100
Recomended values for overclocking (P1 profile):
Reference voltage: 1100 mV
Reference frequency: 4200 MHz
Recomended values for overclocking (P2 profile):
Reference voltage: 1250 mV
Reference frequency: 4425 MHz
Recomended values for undervolting:
Reference voltage: 1000 mV
Reference frequency: 4000 MHz

後悔買左有rgb既ram, 用過aura控制都唔撚得，成日打回原形

試下用g skill個個 我用g skill rgb控緊klevv ram 都幾穩定

唔怪之得我開CTR都怪怪地 原來係Afterburner有事

可能要熄咗佢先行到CTR diagnostic

屌粒5950x 而家唔理行default 定係 3600 ddr4
都會係咁送我0x124
我諗粒u有問題
個win10裝完後settings又要甩頭甩骨成堆apps唔見咗

Reset default 都有事？

試下單條ram slot

試到人都癲 舊x99又係124
而家轉會AMD又係要對住124

試左係咪有mb ram slot壞左先

試下用手指Run下memtest

用開 HCImemtest
佢係冇error但會突然自己reset

直接跑Runmemtest pro

開咗 LLC 4 + Current Capacity 100% + Phase mode Extreme，點解 Recomended CCX delta 得 50

DIAGNOSTIC RESULTS
AMD Ryzen 9 5950X 16-Core Processor
Max temperature: 62.4°
Energy efficient: 3.84
Your CPU is SILVER SAMPLE
Recomended CCX delta: 50
Theoretical maximum CCX delta: 75
Recomended values for overclocking (P1 profile):
Reference voltage: 1100 mV
Reference frequency: 4225 MHz
Recomended values for overclocking (P2 profile):
Reference voltage: 1250 mV
Reference frequency: 4450 MHz
Recomended values for undervolting:
Reference voltage: 1000 mV
Reference frequency: 4025 MHz

CCX delta 係二個ccd 體質差距

即係我嗰粒垃圾啲定你嗰粒好啲

比screenshot 來

同一樣嘢嚟
btw 而家改行all-core oc又好似冇事
唔通係因為單核收皮所以PBO係咁炒粉?

係咪你粒cpu 另外一個ccd 差體質

有兩粒CCD嘅Ryzen幾乎都係CCD1水皮嫁喇
但都唔會屎到連default + disable pbo 都嘔0x124掛
粒野正如之前所講pbo單核只會去到4.75~4.8Ghz, 要offset至少+100~200先會見到4.9Ghz仲要keep唔住果隻

開hwinfo 睇

為咗粒u我又好似之前粒6950X重裝咗n次win 10
勁哂時間

由於重裝win10 之前個ctr2.0 log已成歷史文件
歡迎取笑影mon genius

Ccd1 體質ok

應該係ccd2 累事

對住個default curve嚟+-都係炒
目前暫時半放棄用住all core oc算

塊中国碩即時廢咗一半武功

閂咗，結果再跑多次

到底會唔會有粒5950X係兩邊CCD都過哂200 cppc呢?

Ccd2 差體質

垃圾

機會低D

以amd chiplet玩法 5950x /5900x係靚ccd一個配差/正常體質一個

ctr係揀 diagnostic就得

ctr係揀 diagnostic就得?
我開左:
LLC 4
phase extreme
current 100%
docp

今次先轉會amd 想問下5950x 用ctr係咪好過pbo?

跑完粒垃圾得銅

跑多次就變銀

點解我開唔到 ifso1.0 / ifso 2.0

跑完之後應該點

岩用就autoload with os, save & apply profile

想問下用ctr既話要唔要關左pbo先？

關左會好D

唔使入 BIOS 改電壓？仲行緊 Auto 喎

CTR係要auto先行到

btw 我連diagnostic都成日彈爆電壓既警告 有時就真係上到1.55V 有時1.2V都彈 搞到成個ctr 用唔到

moto

5600X 用緊C8H wifi 上咗最新BIOS 剩係行緊DOCP 但都一鳩樣 都係用住全核4.7 等CTR 2.1算

5950X 行 PBO 彈過幾次reboot -> CPU over temp error
而家是是但但尻入all core 4.6 維持60度
PBO真係熱到暈

PBO熱到重開都正常

個ctr 係要重開嫁

佢test 到restart 咪體質到頂

跟CTR test完出黎個結果黎tune, 但係tune到藍mon, 想問下要點搞

Ctr用來睇體質 出左result 自己入bios set穩陣

建議電壓唔好跟足ctr 畢竟用avx light

light 夠用喇
大把人打下機咋

入bios改唔係好識玩，諗住CTR tune完行profile, 點知照佢個數tune左兩次都重機。

16x4 可以點 tune

4x16上4000難D

Imc 壓力大

同一個 spec 上 3933 都過唔到自檢

唔知要點再鬆

其實我只係開咗 DOCP 之後就噉改 3866，之後改 18 22 22 22 44，CPU SOC 1.15V，VDDG
0.95V

用緊4x32GB 3600 CL18 Kit
3733 已經 no post

不過我未試超全核時有冇得post
行PBO真係炒到連 2666/1333Fclk 都會收皮
裝 windows 可以裝到一半送你 0x124

試 manual oc 發覺 CCD2 真係好水皮
全4.6加爆電唔多得
轉per ccd oc 4.65 / 4.575 1.3V 電仍然會炒後半 core
而家 4.7 / 4.55 落 1.33V 就過到 c20 同 aida64
ccd1 tdie 直上95度, 風冷玩命 mode

4x32

Xmp 算

齊 XMP 會出 18-22-22-22-84-900-1T
我而家試吓 18-20-20-20-64-825-1T GDM

XMP 個延時認真屎 去到成76ns
拉緊 sub-timing 可以去返6字尾 (不過成128GB有排test )

我諗緊要唔要再加soc電
而家4條32俾緊1.125v
之前玩6950x粒u俾塊板auto完sa 1.3v極速縮肛之後死埋
而家對加imc電壓有陰影

你 32x4 係咩 chip 先
我嗰 4 條好似係 DJR

thaiphoon讀唔到 剩係知係Hynix + jedec 2933Y downbin

我都唔知係 C 定 D

g.skill ?

係啊，Trident Z Neo 16x4 F4-3600C16Q-64GTZNC

G.skill Trident.Z Royal 型號解讀

Dynamic OC Switcher

用緊套Trident Z Neo 4x16 3600 14-15-15-35 XMP無煩惱

而家行返 3800 算

豬skill要拆落黎睇serial先準

G.skill 易睇D

msi 新bios係咪有問題。唔update得住

咩版？

b550 tomahawk

你有新bios咪好 我張carbon最新bios仲係舊年既bios

點先試到自己嘅 H150i PRO 水冷壞定係散熱做得唔好
噚晚 5950X idle 都 60 幾度

人手超左幾多？

冇超喎，CPU 嗰 part 全 auto，連 CTR 都未 apply

我都係呢塊版，但我up 左又唔見有咩大問題喎

岩岩見到有人post 話msi 版 update左個bios之後好多人炒

Msi unify x 冇事

今晚返去up先。為左pbo 2

最低幾多度先?
唔洗見到60度就驚

過60都覺得熱

5950X + 360 AIO 用左CTR打機得番63, 64度, 之前用PBO上到75, 76

超all core 冇咁熱係正常

Am5 Coming

5950X 準備換？

起碼係出年Q1事

搵套av 用h265轉碼 如果水冷排d風扇起飛加噴熱風就係無問題
如果有問題裝得唔好或者pump壞就會自己過熱熄機

6核-16核performance

岩岩入手左5900x
琴晚ide 做到30度
但係有時上下網
佢個頻率提升得好踴躍
上下網有時都50度
有冇得可以令到佢唔好咁踴躍

因為我aio 4把貓頭鷹3000打冷排

你ram 插1.3 槽？

研究咗兩日 發覺原來底板 reboot 後彈 CPU Over temp error
實情同溫度無關 係 CPU 唔夠電問題
唔係幾明點解 AMD 板要咁樣整法去 warn low vcore
( 雖然 AMD CPU 藍 mon 有一半機率係黑 mon 會冇 stop code )

128GB 插哂4條

差唔多喇
對一間科技公司嚟講新產品賣街 = 研製下一代嘅開始

4條32gb本身難超了

我早兩日都試過

見到第度有人粒5800X gold sample + 有ccd2存在

有部分5800x係雙ccd 但冇辦法開核的

64 Cores of Rendering Madness: The AMD Threadripper Pro 3995WX Review

想問下斷電之後開機會卡係呢個畫面要按次reset重開先boot得起部機係咩原因

超頻不穩定

我睇youtube咋

剩係開左XMP

炒xmp

係冷啟動先有, 已經通左電之後點reboot都無事

asus?

MSI

姐係熄埋火牛大制?

無熄大制 就咁關機跟住隔一晚

5600x用

5600x用u12s夠唔夠頂

pbo 95度會降頻唔怕

巴打 我用5900x 開左pbo -27

試r20 都係全頻4.4 50度左右

試r23 單核上到5g

係未set 錯野 全頻唔識上4.5以上

ctr 試左體質先喇

我5900之前都係用U12S頂住, 依家用D15S, 都只係降少少...
開PBO點都會上90度
5600我就覺得U12S都夠做,
主要睇返你機箱對流做得好唔好

好

行完CTR, 跟返佢俾既setting
起BIOS設定行4.5ghz@1.237v.
打機都係53度左右
(不過我係玩隻狼呢D舊GAME, 買左成年幾都未打爆...)

開PBO對我黎講太熱了, 個風扇成日俾佢扯到變直昇機咁
(貓扇+Arctic, 等貓扇出white fan就換曬貓扇...)

直接用d15會唔會好傻
機箱係Thermaltake Divider 300

你唔頂RAM 就得既...
我用D15S係岩岩好過到RAM既高度(4條插滿)...

其實CTR比果個電壓係咪跟足好，定有空間再調下？ 我5950x CTR比1.25v 行4.5Ghz

我就覺得跟足好,
我唔想打打下文件部機自己reboot
之前試過set得太低, 上網, 打機, 做文件野(M$office, autocad)冇問題,
開spotify都冇野, 但開itune就黑畫面reboot

本身set左 CTR兩個profile 自己轉，但呢兩日打機個時有時會藍mon出irql not less or equal, 依家試下入bios 跟返佢個數入睇下會唔會有事。

今日發現部機依然 reboot
event log 見到冇 bsod 不過彈咗條 WHEA Logger id 18

Google後見到其中一個係Hwinfo果度有人試到話佢地個sensor software會令到部機彈WHEA reboot

Hwinfo 建議用緊 AMD 嘅朋友試吓裝 version 6.43-4365 Beta

唯有再試吓有冇分別

5000系列apu 又唔零售？

Renoir其實都係冇零售
靠班代理多訂流d散裝出嚟

當大家都仲未買到 Zen 3 時
AMD 已經預告緊 Zen 4 IPC 可能又有大增長

Amd yes

engineering sample 29%

到時買唔到Zen4又可以睇住Zen5 d新聞打下飛機

GELID's making AMD CPUs safer with their CPU Protection Bracket

pbo2.0有啲料到

GOOGLE左一陣似係CPU/mb有問題，但我粒CPU係利維亞貼紙都唔知會唔會無人理我

但係用落其實除左COLD BOOT會黑畫面卡vga led之外入到win10之後又其他又咩問題都無

試過斷電清bios都唔得

依家5950x 跟ctr出黎個數行1.25v / 4.5好穩定，尋日試過1.3v 4.6行test會重機。

同埋想問PBO個數字好吸引但一打機2077 就飛到上70幾度，想問下CTR2 run出黎每粒core個堆數字點樣用係PBO2個curve到？

唔知點解部野開親software 就會mouse卡頓 lag lag下 係咪應該dl ctr 黎跟佢set?
5900X
Asus B550i
Asus 3070
SF750
Klevv32gb ram
Total 3tb m.2
因為唔識搞 就咁開左pbo set左ram上3600
成日一開啲野就chur到啲風扇勁大聲
隻水冷已經換左做貓扇
依家又嘈又lag

mouse lag試下關c state, pcie set 3.0, usb disable legacy support試下

pcie extender cable?

係呀
用formd T1

呢間野自從某T 君走咗就收哂皮
啲風扇更加變得唔入流

5800x 有咩水冷推薦

咁灰
收工返去試試先 再試試上面位巴打個setting

你個case 出廠果陣有冇講明果個批次可以gen4先？

佢係跟gen3 cable
睇YouTube 啲人都係入bios改返做gen3 mode用

8核 u12s塔散都ok

如果上水冷 上240了

睇下 window error report

NZXT Kraken X53點睇

呢隻ok

同平時一様

係咪4x32?

2x16 QVL list既RAM

有冇超過？

剩係開XMP 3600C16黎

CPU pbo ?

無
岩岩抆插頭抆左電試 熄左機之後睇左集動畫再開都boot得返

睇下聽朝起身隔過夜開唔開得返

係咪接觸不良？

不過3060 3070炒到

我見到有張美水 TUF 3090 OC 放萬六蚊，點解會噉樣 set 價

我想升級上3080 但炒到

上新a卡又係咁貴

早知放張 Strix 3090 OC 畀你

荷包君已經GG

我一早就 GG 咗，5950X + C8DH

我係咪噉樣 set 完 apply 就得？CCX2 係咪等於 CCX1 減 Recommended CCX delta 個數？

呢條數入bios set

電壓可以加少少

收皮喇
a sir 360 咪又係壓唔到

Dynamic OC Switcher 照樣 Auto？

但係我入 BIOS set 係應該 set P1 定 P2

想問下入bios per CCD咁超係咪有d設定要開？我用雀仔牌老母板

岩岩5950x set 4.6 + 4.5咁超，但係試個陣見到只係見到每邊有各4粒行緊我set個數，其他個d行得3.6。出黎個分仲低分過all core行4.5

睇完都係唔知佢想講乜，除咗 Core Ratio 同 Voltage 唔跟佢之外，其他 settings 係咪照跟，1.48V 我驚超到縮缸

你入返ctr Profile 果條數就ok

入 P2？

入條穩定數

Biden to Address Chip Shortages, Semiconductor Supply Chains

Linus was right.

呢到5900同5950既巴打用pbo定手超多

我用緊 PBO 2

咁樣算唔算唔算好高電壓？ 驚電死啲件 而家行緊DJR 4000mhz 2T 1826262648 16gb x 2

B550 UnifyX+5900X

1.5唔算高

不過呢代調soc 方便D

唔使改vddg ccd / iod vol

想問一問點解我SOC VOL較咗1.1375V 佢上面個到會顯示 1.158V嘅
同埋而家仲有無話soc voltage過咗1.15V會將pcie 4.0自動降落3.0嘅問題？

Zen3 1.2之後先會

我用e die 直接1.5v dram vol其他全auto 冇問題

即刻推高佢先

Vddg ccd/iod vol auto先

過左1.2都好似冇跌

自己睇置頂

5900XT?

唔係新u出

即係點

Ctr 2.1 來

如果佢谷到我粒u上5g當佢贏

單核5g 無理由唔得既

CTR2.1

性能大解放？

星期一可以玩足一日

自組水都壓唔到

Cooler Master MasterLiquid ML360 Sub-Zero
試下呢隻

原來俾INTEL用, 7左, 無野了

個Thumbnail成個content farm咁
點知原來係Ryzen Clock Tuner教學

Stonks

SOC vol開到1.18 其他auto會不定時reboot

試左dram vol 1.5v未？

其他全auto

會直頭卡住F9開唔到機

即係不穩定了

你條咩ram？

DJR 16gb x2 3600 18 - 22 - 22 - 42

跟之前個setting過到memtest

可能體質一般

試下 set 返 VDDG
我覺得 Auto 唔一定得

whea19有無方法解決
一上2000就加壓加到出煙都係會出

換 RAM

唔考慮

唔好上 2000 囉，1800 算啦

1900 先啱

我 4x16 都 3800 穩定止步，上 3866 已經唔知點放鬆

1900加完soc壓就變左跑stress test果陣出平時唔出

而家諗住挑戰3600壓參數算

噉咪唔好跑 stress，有幾可會長期高負載用

跑分好玩過2077

1900 改vddg ccd vol 1.05v

AMD Ryzen Offset Mount: 420mm Arctic Liquid Freezer II CPU Cooler Review (New Best)

佢講到好似趕尾班車噉
但係都知道做緊咩

其實佢可唔可以唔好開樣

建議剃鬚

我都想講

說好的玩足一日呢

美國時間

係咪應該差唔多有

我塊板最新個BIOS仲係12-30
好似做左孤兒仔

有冇人粒5600x全核可以行過4.6?
我個粒一過4.6就唔穏定

其實amd係咪對 Raid 0 支援無咁好

我用兩個970 pro 2TB 組Raid0 裝遊戲
有時玩玩下成個程序會stop左 冇反應 關都關唔到
因為遊戲都係放喺Raid0盤 所以淨係game會咁
之前以為唔知cpu定ram過熱

跟住今次同一情況 關機重啟之後個盤直接報錯
再重啟跟住有冇事

5600x
asus rog b550 f

應該抽到差體質

睇window error log

不一定追新就係好

搵到有講兩次我強制重啟

但係冇搵到講關於個raid 0 ssd有問題
其他無咩特別

其實之前更新完biso已經好咗D

如果再有下次我解raid算

你cpu ram有冇超先

不一定raid 事

得xmp咋

牙石B550-I 用EZ-Update 裝 BIOS 1803
彈 the model of the bios image doesn't match the bios rom currently present
知唔知咩事?
利申 未試過flash back 驚炒

Flash錯bios

ROG-STRIX-B550-I-GAMING-ASUS-1803
應該冇

有冇跟足改埋名

用佢個 rename program 改左都唔得
成日都up 應該冇搞錯

1. I formatted the USB flash to Fat 32 from windows option and I make sure NOT to be a quick format
2. I copied the Bios in the flash and rename the file into C7HWIFI.CAP
3. Make sure you insert the flash drive into the USB Bios Flashback Port (you can check which port it is from the manual - the first left USB port as you watch the back of the mobo in case it is vertically installed)
4. You can either do it by pressing the Bios Update button for like 3 secs OR entering into the Bios as you normally do and set it from there (I did the second option)

唔該巴打 我用windows 個 ez-update 裝
Flash drive 好D?

因為我H1 機要抬起部機先插到個底板位....

有得入bios直接flash就直接flash

唔該哂巴打
咁我遲D 先搞

呢排h1小心出事

買返黎已經拆螺絲
等佢送新riser黎 或者遲D換條GEN 4

唔多手就冇野

我粒5900x買返黎第一日已經PBO到5.1G，點知佢D BIOS愈update愈廢，而家得返4.95G，上返5G咪即係還返個舊BIOS黎，仲要當新聞公佈

asus 1803 bios 有問題？ 點set pbo 都係高頻低分

又話有 CTR 2.1 嘅
佢整個 CTR 2.0 RC4 做乜

我用緊Asus B550-I
1803 我見佢PBO SET 爆佢都係高頻低分 (比唔夠電既現象)
就嘗試用手動超全核，睇下邊度出事

1801 Beta
4.6GHz 手動1.29375v ，實際 1.28v idle, 1.248v full load (level 3)
1803
4.6GHz 手動1.29375v，實際 1.24v idle, 1.152v full load (level 3)

係我問題，定個BIOS 出事
明顯電壓控制出問題，連帶自動化既PBO 都係咁

CTR 2.1 This Spring

有冇人試過用用下啲usb滑鼠鍵盤會斷左冇電再連返
呢個星期先係咁 之前冇事

笑死，真係以為 AMD 出 5GHz CPU
「最近知名爆料玩家 @1usmus 在推特上表示，AMD 將會在2月15日推出新的 Ryzen 5000 系列處理器，主要時脈將會拉到 5GHz 或以上。」

你粒 5950X 有冇事

usb driver ?

裝左amd chipset driver 夠唔夠 好似冇其他driver裝

mb model?

msi dragon center

可以洗機重練

垃圾sdk 搞炒你os

冇事 靚果堆去曬server了

我想問下，我而家 set 咗 Core Ration Per CCX 45.5 / 45，Core VID 1.225，跑 R23 出 error，我係應該加電壓定係降頻

Core Ratio

加少少電壓

定係我隻 H150i PRO 壓唔住

等CTR 2.0 RC4出再玩多次先

試下降頻

你應該有開oc switch

我 set 咗 Auto
淨係改咗上面三個數

5950x 人手超食電

試吓all core 4.4 1.3

我5950x 1.25v行4.5, 想上4.6試到去1.32都唔穩就冇試，但成日又心郁郁想開pbo

大家如果用I225-V 留意下，最新 1.0.2.8 driver 會唔會中bug，連唔到上網
特別係有用smb share folder

暫時試咗 Core VID 1.15，Core Ratio 44/43.5 跑到 10 分鐘 R23

屌……Core VID 1.175，Core Ratio 44.5/44 黑畫面，BIOS 彈 CPU Over Temperature Error

我粒 5950X 開 PBO + Fmax 雖然係會出5.05Ghz冇錯
但一拎去跑單核 屌你CPU-Z個分同我手超4.6Ghz一撚樣
連PBO都core stretch

唔關事 我carbon都會斷
後尾pcie改做gen3先無事

唔係要用mystic light真係完全唔想裝 全部都係bloatware

中国碩一樣要裝個一九armoury crate
玩板控RGB就要你硬食垃圾軟件

中國碩可以用OPENRGB
MSI板仲未SUPPORT

好過技姦連控制都控制唔到先
開十次先得兩三次見到對ram

我成SET妓姦套裝都頂佢個垃圾軟件唔順, 不過我係部機睡眠個時RAM同D機箱風扇D燈仲會著

啲software 你得紅石叫正常少少

板廠寫個D燈控軟件只有食一舊屎同食兩舊屎既分別

再試咗 Core VID 1.165 就 pass 到 R23，但係多得 10 幾分
之後收 tRFC 到 513，跑 AIDA64 Memory Benchmark 就黑畫面，係咩事

你條ram咩model

Trfc 唔好亂入

G SKILL Trident Z Neo
DDR4-3600MHz CL16-19-19-39 1.35V
64GB (4x16GB)

64GTZNC

我睇呢個啊，佢唔係收到盡 475 咩？

Djr 同 Cjr mjr trfc 唔同

我都一係跑 AIDA64 Memory Benchmark 就黑畫面加reset埋bios, 但其他燒機都冇事所以由9佢

我用F4-3600C14Q-64GTZN, G SKILL Trident Z Neo DDR4-3600MHz CL14-15-15-35 1.45V 64GB (4x16GB)

你嗰 set B-Die 喎

你個SET唔係B-Die黎咩? 不過個memory benchmark跑唔跑對我冇影響, 其他一切正常

唔係啦
C16 點會係 B-Die，CJR / DJR 嚟，不過冇拆出嚟睇

咪玩啦64GB做到3600C14-15點可能唔係Bdie，而且仲要幾好體質先做到

不過每次黑畫面，我都會睇下 debug 燈做咩，原來彈 00 橙燈

LLC4，All core 4.4GHz 1.15V，過到 R23 10mins，會唔會太熱
PBO，Dynamic OC Switcher 嗰啲全 Auto

長用4.3 LL3算

點解，壓唔住？

太熱
普通用分別又唔大

會著咩

搞到一輪都係usb有時會斷線
上網睇完好似插usb 2.0先有事
之後轉哂插3.0 又真係冇事(暫時)
唔知係windows 問題定新既amd chipset driver 問題
之前一直冇問題 洗完機之後就咁

會, 試過重裝RGB FUSION之後冇事過一排又係咁

想問下global c state control大家係開定唔開?

開左我隻wireless mouse會疾下疾下

屌原來係咁 仲等我換咗mouse

好似我塊技奸B550無啦啦有日壞咗後啲堆mic speaker plugs

咁都有得壞

開唔開有咩分別

明顯係你超全核電壓唔夠

但係電壓再上再跑分就會 error

降頻4.4@1.25

好似係cpu idle個時慳電設定, 開唔開好似唔見有咩分別

呢個自動降頻選項來

而家全核 4.4GHz 1.15V pass 到 R23，仲要唔要再調

電壓1.3v內仲係安全

直接試game 如果不穩定加下電

關左
而家長其用4.6 1.25v LL4

30分鐘r23 ?

10 分鐘

16-19-19-39 應該比較大機會係CJR/DJR
畢竟Gskill 4x16 入面
3600除咗呢個仲有16-16-16-36 同 14-15-15-35 係佢上面

當然如果你開過CPU-Z睇過佢Vendor係出Samsung就當我地冇講過嘢

都夠玩啦

用micron e die 咪仲好超D (唔講b die住）

而家老老實實時脈同純CL值已經唔係得B-die先衝得高
micron 8Gbit rev.e / 16Gbit rev.A/B, DJR 後期都叫追到 Samsung 8Gbit BCPB
不過唯一就係CL值後面果兩個數字同Trfc就依然係Samsung B玩哂

另要留意Trfc ram容量同rank數愈大時會幾何級咁上
32gb單條 quad rank 行3600Mhz時default Trfc 會去到近成1000

sk啲die

咁同amd cool and quiet有咩分別?

其實都係相同野來 你要performance就要disable

前提係你超全核穩定

超全核好似會冇得C6 state

咁其實係咪呢兩個item只要開左其中一個都係一樣? 要關就兩個都關晒先有分別?

我超全核 呢2個option照樣enable 冇理

咁我都唔理了, 我睇CTR2.0 Guide 個到寫住Global C-State要Enabled先好奇想知呢樣野有咩用

3600 64gb 14-15-15-35個set都係上年尾先出左無耐, 成5500蚊仲要訂左成個月先有

頂級bin係咁上下
3600又要c14高容量同買4000+冇咩分別

而家高容量買2x32好過

上micron最好

插4條靚仔d

但係兩條好超過四條

micron 32gb單條3200/3600其實好貴

我懶人寧願買貴小小用出廠XMP就算

想知你地manual oc時塊板會唔會走去auto 1.8 PLL上2.1V?
我睇就話1.8V PLL係for bclk oc用
但ASUS 只要Manual + FCLK 過 1800, auto就會隊2.1V落1.8v PLL到
我試過落返1.8佢會reboot彈overtemp error

PBO就冇見到佢隊超過default

唔好超bclk

唔係話想超Bclk, 而係佢manual oc就會自動落2.1V去PLL到

明顯asus bios問題

你去問下asus林大餅

FB :

有冇人用asus b550i 可以話我知邊隻low profile cooler無ram clearance問題?
搵過下已知noctua l12s要屈pipe
想用g.skill trident z neo/ Corsair vengeance rgb

我都一樣會斷usb2.0
個AIO斷搞到成日reset左d rgb
熄左c-state就冇事

原來個個都有問題
已經熄咗xhcl 同 legacy usb support
好似好啲
今晚再試吓熄埋c-state
依家最大影響係fan個usb header會斷

amd

都未肯定amd問題

就算之前我用3800x + x570 unify一樣冇事

之前msi b550 unify 供電度有電感聲 明顯msi qc出事

我x570 aorus master暫時用左兩個禮拜唔見有呢個問題， usb插滿咁濟。

見到reddit咁多人一齊屌仲叫埋gamernexus就放心

諗住今代d鑊氣如果年底都未fix就放板放U換返牙膏廠算

而家usb同fclk間間廠都有人投訴 都好難話唔係amd問題

今代問題確實係多 我之前部機用ryzen 1700 再對上果部i7 3770都未試過咁撚戇鳩usb會有問題

呢個一就係usb driver問題 一就係板廠玩cut cost 慳料 冇留意到usb問題

你話x570 pch出事 呢個amd 一定中 但b550 pch 係asmedia搞出來

我就係b550 3700x 同5900x 都usb 奶閪

之前2600x+x470就無事

呢個明顯等板廠 amd 官方回覆先知 佢哋先知he 定sw 問題

試玩咗CTR2.1 Beta，真係好痴線
Silver都可以爆5.0Ghz，單核分再上多5%

又有咩新問題

研發不輸人

你係PATREON?

課金支持下

用緊L12S配Gigabyte b550M
堆pipe如果要插Slot 1咁好多款都會頂
用緊緊G Skill Fortis勉強可以唔拆Heat sink直接拆RAM

pbo curve optimizer想問下點樣搵適合既電壓
我全部-10, boost frequency 200已經會whea18

Whea 18 cpu oc 不穩定

我知, 而家-10 再BOOST 100MHZ就穩定
想扯返上200mhz但係好懶試佢個curve optimiser 諗住問下有無懶人方法

你花少少時間
手動全核超，每 0.5GHz 找出唔同時脈既最佳電壓
應該比到好大方向你

我就淨係試到 5950X 全核 4.4GHz 1.15V
再上就應該跑分都過熱

今晚又手痕down返CTR玩，用返幾日睇下咩感覺

銀5950x
P1: 1.1v 4.325/4.3
P2: 1.275v 4.6/4.575

SAPPHIRE Radeon RX 6900XT TOXIC features AIO cooling with 360mm radiator

Amd d aio 卡靚咁多

可惜佢真正旗艦atomic 系列未有

補品

電壓 1.25v 以下，正常都唔會衝到90度

會啊，前日試咗 1.165V 44.5/44 跑 10分鐘 R23 最尾都上到 90°C

你用緊咩散熱同機箱
有冇諗過你安裝有問題
例如扣具壓力不足

水冷就 H150i PRO，機箱係 Corsair Carbide 275R，機頂同機尾都各有一把 12cm 風扇抽出。但係我而家 IDLE 都係 36 - 42°C，我又唔覺得有問題，可能隻水冷垃圾，散熱膏都用到 TF8 啦，一係就積熱散唔切
全核 4.4 1.15V 跑 10 分鐘 R23 maximum 都係 83.4°C，太高？

我之前1.25v/4.5 跑R23記得好似去到8x度未到90，360水

GPU Roadmap

CPU Roadmap

可能我嗰隻係閪水冷

啱啱入左粒 5600x
唔玩超頻係咪求其3600mhz既ram就得？
利申：唔識

Xmp 3600 (唔識超）

我都想join黎玩下，想問佢CTR2.1個個新功能係咩原理？

SSD 遲買真係平好多
12月時買1TB US$230

Sapphire RX 6900 XT Toxic, 360mm AIO Liquid Cooler, 2.7 GHz Overclock

我冇買到，隻 970 EVO Plus 2TB 都未拆

上年年尾一出已經買左條1tb裝windows+2tb裝games

賣得仲貴過Strix LC
雖然話就話係360排

AIB 旗艦 只會貴

雖然同n卡比 performance 差太多

仲貴過石頭牌真係好難理解

啱啱又玩咗一次，啲數又唔同咗，每個都多咗 25MHz

我都仲未用到ctr

熄晒afterburner 都仲會無啦啦跳上1.55v 搞到我連diagnostic 都過唔到

同我個result差唔多，不過d數我再調高d去tune, 我見作者個guideline寫 1100-1275mV 入面每+12mV/25MHz, 1275-1375之間就每+25mV/+25MHz. 佢出1.25/4.5我落1.275/4.6去tune

要再行tune

bios ?

更正返1100-1275mV之間每+12mV/50MHz先岩

Agesa 1.2.0.0

C8H wifi 3204

pbo disable

AMD Radeon RX 6700 XT to launch on March 18th

Sapphire announces Radeon RX 6900 XT TOXIC Limited Edition

Disable晒所有野 剩係開咗cppc 同 xmp 都係唔得 等緊佢出RC4 fix bug

噚晚跑過，但係自己熄撚咗
BTW 佢試啲 3.x GHz 嚟做乜鳩

你呢個用嚟 tune P1 定 P2

我就用黎TUNE P2, 不過其實你P1都可以照TUNE, 你可以睇返下面條link, 你個LLC係咪調得太高, 佢叫你調低D, 同埋TUNE CTR應該熄左再開會接住上次咁TUNE落去

原來都係1100-1275mV 入面每+12mV/25MHz, 今朝記錯左

LLC 4 咋
可能我剔咗 CB20，一跑完 CB20 就彈咗，開返就冇晒啲嘢

我前日tune完依家行緊咁樣，暫時無乜問題

即係如果彈 reduce the voltage compensation，就要降一級 LLC？

一級級落降到佢冇野彈出黎, 太低佢又要叫你SET返高, 冇野彈出黎就正常

I see，噉我改低咗一級，係咪應該重頭 diagnostic 一次

我覺得3800 , 1900 fclk 係基本盤
絕大部份RAM都做到

你關晒D野放部機係到由佢行最準, 行多次都無所謂, 我行過2次D結果都有小小唔同

好的，我再試多次
不過搞咁多嘢，可能到最後都係全核手動 OC 最好？

你可以跟佢TUNE完個數你自己去BIOS入, CTR可以SET唔同%自己轉PROFILE黎行, 佢預設CPU LOADING 0-24%用base clock 25-80%個時用p2(用黎gaming), 過左80%就轉行P1(全核工作, 比P2低電壓無咁熱), D數可以自己調, 我覺得好處係溫度控制得好D, 如果你BIOS手動超一個數就要試下佢FULL LOAD個溫度你壓唔壓到。

落咗 LLC 3 跑完一次，又落返 Bronze sample

不過 tune 嗰陣就冇出 reduce 嗰句嘢

好似BIOS版本同SETTING都會影響個結果, 我之前都試過銅

LLC 4 就銀，LLC 3 就銅，好難捉摸呀
Vdroop 0.x% 就 reduce，1.2% 就正常

依家當玩下, 期待CTR 2.1中

係咪玩嘢
CCX2 仲高頻過 CCX1，點解要噉 tune 法

你入咩數TUNE? 睇埋TUNE完出黎個數先

正常唔係 run 完一次 diagnostic 之後，佢自己入咗 reference voltage / frequency，用呢個數 tune 一次，出完個數再用佢 P2 個 reference 再 tune 多一次咩

係,RUN P1, P2

佢試到邊個 thread 仆街就會減嗰個 CCX 嘅頻率
但係我唔明點解降頻都會 fail

可能真係粒U體質問題

張6800xt run furmark上80度正唔正常

結果 BSOD，開返就噉

80仲怕咩

本身燒機溫度預高D

係咪BIOS 前置SETTING有問題? 1.1v 行3.5好唔正常下

上youtube睇見人燒機燒左成粒鍾都係6x度 都係風冷

佢個 penalties 係咩事

你個箱散熱唔好？

人哋果堆reviewer 美國 歐洲果邊 咩溫度

可能你等下版再試下, 呢兩個禮拜會出RC4

應該係 機頂個出風位我擺左部PS4
拆左側蓋而家燒機keep住75度 但個風扇好似唔肯點陏咁

話說岩岩拆側蓋打爆玻璃呢啲透側有冇得配返

都係HK

應該要淘先有，驚爆就配返塊膠板不過好易花

喊左出黎

提提大家如果最近有買到msi 版可以換devil may cry 5 + dlc

各位巴打你哋好
喺cpu嗰度
小弟我最近轉咗會amd
買咗粒5900x+ x570
頭先睇咗post 1 CPU部分
裝咗入面講嘅AMD CHIPSET DRIVER 同埋AMD Ryzen Master
想問下仲有咩要注意
唔該曬咁多位

冇其他嘢了

Ram跟返說明書插

唔該曬你

搵代理配啦

不過如果你個箱係中間開洞果種玻璃就點都係會爆

本身用緊3600+5700xt 一直冇咩問題
上兩個星期換左5600x同cpu air cooler 之後
打機有時會自己重新開機 有時就會freeze左係度冇反應要重開機
想問下係咩問題可以點解決 driver都係最新

MSI終於出新BIOS比B550 CARBON

但係Release Date寫住2021-01-26 都幾肯定係UPDATE網條撚屌唔記得左我塊板

利申每幾日check一次

唯有係咁

window error log

比full spec

Ram有冇跟足說明書？

Gpu 2條單獨插？

將CPU FAN換曬做貓扇, 靜曬...

我9把貓 都有聲

我本身用AIO送果2把 嘈到好似直昇機咁
依家叫做可以接受 (開PBO2)
如果set死電壓行就一定靜到好似冇開咁
唔知CTR 2.1會唔會好D

我6把貓插哂落cpu fan頭

Amd官方已確認500系列板usb問題

我塊x570-e都有問題
用用下個keyboard 會斷左

5600x
MSI MPG B550I Gaming Edge WiFi Gaming Motherboard
Gigabyte Radeon RX 5700 XT Gaming OC 8G (rev 2.0)
Cooler Master V650 SFX Gold Full Modular
Western Digital 1TB WD_Black SN750 NVMe Internal Gaming SSD
ID-COOLING SE-224-XT
Crucial Ballistix 16GB Kit (2 x 8GB) DDR4-3600

gpu係插單獨2條

最新BIOS?
我塊x570-e冇事

試下單插一條ram落b2

試下機

係

？Bios F32 冇事

everything works well after turning off pcie 4.0

amd
我已經唔係用a卡

之後佢用Agesa code fix多

Chipset driver 當然都有

官方巳經知道 好過唔講

用緊 H150i PRO 喺 5950X，有冇 AIO 360 好過佢

Ek elite

嘩……HK$2,150

播4K真係低負載單核benchmark
發覺pbo offset -0.6就max 200mhz就會whea
set 返max 100mhz 暫時無問題
都合理，offset後令到單核boost on top +200會唔夠電壓
特別係低負載時

用pbo 主要都係貪佢根據負載調整時脈
tdp 130w ，目的限制溫度
prime95 4.4g
r23 multi 4.55g
cpuz multi 4.65g
winrar 4.8g

不論是prime95或 r23 都限制住 78度左右

AMD新手
請問仲有咩位置可以較？

自己入bios改timing

用緊
三文治冷排

AMD Ryzen 7000 “Phoenix” mobile Ryzen CPU series to feature Zen4 cores?

Timing改返18-22-22-40了 行18-21-17-40 Fclk跳返1800 CL16又落唔到

裝前定頂？

不過買嘅話係應該去佢官網買最好？又可以食信用卡回贈

本身用咩model?

香港有行

Hyperx Fury 3600 CL17 DJR

Djr subtiming 鬆D 佢高頻易上 但timing

依家18-22-22-40 延遲58-59ns

頂

噉點解我唔買多三把風扇裝上原先個 AIO 360 度，唔係應該有相若效果咩

電壓1.5v都冇事

0.6v 😑😑😑

唔敢推咁高

記得跑下game test

如果唔想燒機

18-21-21-21-40 tRC66 v1.45 Memtest過 200%
係咪成功左一半

做埋game test

呢代3800打後收益差距少

Game test係跑佢入面個分定直接打一陣機試？

打一陣機

尋日試下換曬arctic F12打冷排,
靜係靜, 但唔知點解硬係會有共嗚聲, 搞左大半日得個吉

電感聲？

我諗類似, 依家用貓扇F12都好靜,
遲D試埋2把A12x15, 暫時未有螺絲裝到....
試過夾三文治, 但發現無乜用

上面個post原來有link係youtube拍埋. 我自己就頂唔順呢D聲

Ryzen CPU Tool

第一次超頻就上手! 老羊 Ryzen 平台記憶體超頻詳細教學

DDR4 Dram TRFC Table

AMD X570 vs B550 vs A520 Chipset Comparison

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

DRAM Calculator for Ryzen

ClockTuner for Ryzen (CTR) Guide 2.0 (Zen2 and Zen3)
(ctr)-guide,1.html

ZenTimings ( For All Ryzen CPU )

1usmus Power Plan for AMD Ryzen

HISTORICAL BINNING STATISTICS

【林仔學堂】 記憶體教學

P95 ( Suggest using small ffts )

AMD Ryzen Master

HWiNFO64

新手留意🙈🙈🙈🙈

先睇左post內 #737果一層 （冇人睇的）

再睇林董2條關於Zen3既講解

而家首發 大部分底板未有update Zen3 bios 請使用Bios Flashback （如果底板有）

怕煩搵返代理／店鋪幫手更新 ！！！

買底板記得買有bios flashback function 既板！！！

大部分板首發Bios超fclk freq超唔到 要底板bios update 鎖住1900mhz fclk freq 只有少量底板bios support > 1900mhz

Zen3 BIOS整理:

Ram Suggest :

AMD Curve Optimizer

AMD Precision Boost Overdrive 2

一鍵輕鬆提升AMD CPU性能！ClockTuner for Ryzen 2.0教學

最後重點提醒 ：

如果要粒u 單核performance 請用返pbo + curve

要溫度&cpu 電壓穩定請人手固定頻率行 但留意單核心performance 會差D

a12x25幾時出黑色

2021 Q2
我等Q3既white fan

有排

send 咗 rma request 俾 AMD
我粒 5950X 連 default 唔超頻只行 3.4Ghz 都炒粉
應該係繼 9 個月命仔 6950X 之後又一砌機差體驗

先做rma

好死唔死香港地行貨又缺又炒要買水
結果中差u

我覺得上zen3係一個錯誤決定 我部機24/7長開應該玩返trx40至係

入trx40了

已經使咗三皮洗濕個頭
再走去買成皮一粒CPU我會頂唔順

有部全asus 5950x+3090 有無人有興趣收走

粒5950x 而家易走

去交易post

塊同RAM都係錢

你長開就唔需要人手超ram cpu

well, 我X99超住長開超過4年直到換6950X都冇事
舊果粒5820k就賣埋
係換走完之後就開始長開長超冇咩運行

直到換6950X

粒u死埋之後轉1660v3拎嚟超 到而家換zen3 塊板都仲未死得
應該有足夠證明塊板係冇事掛
雖然asus係果期出哂名底板會電死broadwell-e

你搞掂左5950x rma程序先

刨過其他rma post有人話佢AMD用咗5個禮拜先reply出咗approve同shipping slip但佢一早已經退返俾鋪

問左你買間店鋪先

amazon美水嚟
已過return window

等待漫長的rma 吧

屌 一日最衰都係塊板 等足個半月至有

你果粒美水？

巴打，我試過AMD RMA, 佢個support 每次回覆都相隔兩至三日，所以成個流程你預一個月先會收到新U

港行哪有595X

Intel都係差唔多
不過佢地叫做有個ticket system比較好跟返個support講過咩
實情就係兩邊都會問長問短
(之前我粒6950x就係說服唔到佢有事冇得rma, 粒嘢行stock唔彈error又pass到佢個intel diagnostic)

有啊
2020 年 12 月 31 號有一粒我攞咗，唔係點會有粒美水畀 J 巴

12月之後就幾乎冇再見過

真係搞唔掂，想請教下大家
用緊3960x，前幾晚打打下機突然藍畫面
Debug 度話Memory Code C5就開唔到機
本身4條8gb(CORSAIR - Vengeance RGB PRO)
之後逐條Ram試，其他Ram槽用1條Ram都可以開到機

硬係有兩條Ram Slot點到係出Error開唔到機，呢個情況係唔係老母板壞

利申:已Update Bios 及用Default

試吓由2x8重插開xmp之後插4x8試xmp

說明書

粒5900x 2000fclk唔穩會打機random reboot

usb就要閂咗pcie 4.0先正常唔斷

睇板D

落3800好過 呢代平衡位

thx巴打
試試先

用 Corsair 不意外啦

試下開 XMP 之後降 frequency

用左成年，本身都係行Xmp
我係怕底板壞就煩

可能到最後係隔咗成年先嚟 RAM 唔夾板

Ram問題我都無所謂

唔太關事 hedt 缺點 ram slot麻煩 易死

好彩當時係買 3950X，冇上到 3960X

有諗過換板換5950x算，好似仲好

真?
咁奶野
我係覺得佢除左熱D之外

Intel amd hedt 一樣有相同問題

Hedt 預一定會熱D 有4通道 通道越多越易出

但有時mb抽到壞ram slot

Hedt 有hedt 優勢

優勢》易壞

因為我打機為主
所謂先想轉

更多核心 有4通道支持 64條pcie 做workstation 用

淨打機 5600x都ok

放棄hdd

而家建議你唔好換新u住

3960x仲可以上aio

用冰巨人算啦
或者直接自組水

3960x用靚少少tr4塔散都ok

u14同收聲牌？

點解?

仲有利民 a sir牌

炒得好貴

咁直接冰巨人封頂算

Sad But True

用intel

而家升級成本太大了

缺貨缺到媽媽聲

想買z590 giga itx

如果$7K買到U
又換唔換得過

首先要有貨

不停 overclocking failure，唔玩了

你Reference voltage太低了
我果粒1109mv已經會有thread fall down
我記得CTR個reference voltage應該係1200mv至係

唔係用佢 P1 畀個 mV 就得喇咩
等我改嚟試下

咦我開返個CTR原來我呢邊都係1100mV
你張圖係行緊tune定diagnostic?

Tune 啊

照計佢應該diagnostic行完你再tune
會係跟返你上一個diagnostic個result嚟再試穩唔穩
通常tune完會比diagnostic果個result差dd

已經係行完 diagnostic 先行 tune

不過我見你tune係用4050/3825
同我果粒差好遠吓

DIAGNOSTIC RESULTS
AMD Ryzen 9 5950X 16-Core Processor
Max temperature: 54.1°
Energy efficient: 3.92
Your CPU is SILVER SAMPLE
Recomended CCX delta: 75
Theoretical maximum CCX delta: 100
Recomended values for overclocking (P1 profile):
Reference voltage: 1100 mV
Reference frequency: 4325 MHz
Recomended values for overclocking (P2 profile):
Reference voltage: 1250 mV
Reference frequency: 4550 MHz
Recomended values for undervolting:
Reference voltage: 1000 mV
Reference frequency: 4100 MHz

Phoenix deactivated!

我自己係咁
tune時會係用1.1v試ccd1 : 4325, ccd2 : 4325 - recommend delta 75 = 4250
通常都會fail, 因ccd2係特別屎 同ccd1相比個delta會拉到150~200都唔出奇

你個tune拉到delta去到225
我覺得你有可以diagnostic時未開夠LLC之類

btw, run diagnostic 時如果散熱太差都會影響CTR俾你個results

唔會係 LLC 問題，開 Auto 同埋 LLC 2 都叫我 increase，而家開 LLC 3 就冇事
如果散熱差，就有可能係隻 H150i PRO 廢囉

4025 3825 已經係 Step 25，本身係 4225 @ 1100mV tune 起

我嘗試重新做過晒所有嘢，今次 tune 嗰陣多咗句 VID injection，係咩嚟

rc4 黎?

RC3
BTW 佢有必要跑到幾百 Hz 咩

Newegg 5950x

咁奇怪唔識停都有
你粒野本身PBO/Stock穩唔穩?

已經無曬

原來沒有 從來都沒有

平時冇事啊，都唔知做乜鳩

最後畀嘅結果係……

係bios根本set唔到咁低ratio

所以唔知係個 software 有 bug 定係我部機有問題
而家全核 4.4 @ 1.15V 算

1G都冇

做咩

你粒野壞咗啊 等我幫你拎去祈福

成個人震左下

出動風筒

就算事前有預熱都中伏

希望唔洗準備千幾蚊

點解會噉樣，唔係扭一扭先拎起

我無預熱
好彩無事，但換完仲熱左

換咩？

deepcool gammaxx gte rgb

5600x?

拉到4000無爆whea19?

有無人課左金ctr2.1講下點解可以上到全核5g

會唔會係單 CCX 5GHz 咋

單CCX都好癲啦

小心intel 2.5G lan port

玩 Linux 就好心用 VM 啦

早排發覺成日成張卡收咗皮，無咗NETWORK仲要咬死咗
要BIOS disable 入windows 刪driver ，reboot開返再裝返driver先正常

係因為同synology active backup 開咗encrption 同i225 相撞有關
已經係用緊較新款Asus B550-I

呢粒chip好有問題

最新版本都未fix😑😑😑

上年年中已經有人report，但nothing

用左2日 乜事都無

windows log有無WHEA19警告
我4000開到機過到memtest就係狂爆whea19 我怕怕地落返3800c16

唔見有系統果到有WHEA Logger

btw依個係咩原因會有？

Against All Odds: Atari VCS Mini Ryzen PC + Console Review

唔知 知我就行緊4000
一上4000就一秒十幾個whea19

明顯fclk freq 不穩定

睇番2051 cycle開始啲體質越嚟越差，好多Fclk中伏，有啲連機都boot唔到報F9/07

到底
3800 CL16-16-19-21-36
4000 CL18-21-21-21-40邊邊好啲

我嗰粒 5950X 係 2050，會唔會都係差嗰堆

2.1嘅PX Profile係控制粒U喺低使用率嘅時候強制只用最好嘅2/4/6個core，其他全部唔俾電，唔關CCX事，用2/4/6係因為windows控制一定要一對core輪住行。
因為只用部分core，所以電壓可以長期俾到最盡 (1.45-1.5V)，亦唔會撞功耗牆，所以只要散熱正常，粒金星Core有幾勁就可以boost到幾勁，實際測試只要唔係全核垃圾，過5Ghz係食菜咁食

個問題好複雜，除咗天生體質同Ram問題，有啲Bios Auto電壓俾多俾少咗，都會令到高FCLK唔穩定，一係識嘅自己Tune，唔係嘅只能降頻用等Bios update

降3800穩定D

DJR Chip?

睇邊個穩定

咁我繼續試下先 睇下trcdrd同trp壓唔壓得再低d先

想將個箱出風個D扇換做晒做SL120, 依家用緊MF120 Halo係幾靚不過把扇感覺無乜料到

有料應該要上 IPPC 3000？

想要潮d

想問下仲有無得再SET緊D timings 雙面b-die
我粒柒u 高少少3866都會whea 決定揸壓3800算

P12平

3800算

想睇下仲可摸耳再緊d

samsung b die ?

係 單條16x2

應該可以3800c14 1.5v

Soc auto得了

改vddg ccd vol 1.05v

好羨慕Bdie 可以CL壓到咁低

儲下錢遲d買過對

夜d試下沖

遲下直上 DDR5

而家辛苦超到出煙下年ddr5 5000mhz起步秒哂

5950x諗住過兩三年先換

DDR5平台年尾出

intel 先首先發布 之後q1 amd

我而家5800加3080應該捱多幾代至換

Amd 新roadmap 冇Zen3+

DDR3 sweet spot 1600/1866
DDR4 sweet spot 3200/3600
DDR5幾歹都等到6400/7200成為主流先換

師兄有d道理，等到個代最成熟既時候先換

不了…我一部機起碼用5年

到時應該DDR6

利申: 4790K>5600X

我好簡單
買到就得

4770k>5950x

點解你哋啲電腦可以用咁耐都唔追規格
我一年多啲已經想 upgrade

用Notebook多，desktop都係換下display card多

我一路用同打機都頂到咪無追
2014upgrade左4790K+GTX970之後 係上年先換左張1660S

其實已經有板廠一早出左Bios解決左問題

Giga mb係有更新的

fix 左？
joke

F32

我隻a50 插usb2.0 仲係電流聲炒緊

唔炒再同我講聲

近5年換咗4對DDR4(2133>2400>3600c18>3600c16)
嚟緊準備換第五對(32g 3200/3600)
每次一買一賣蝕撚死

DDR5世代我唔會再重蹈覆轍
底板CPU冇必要代代換

又換？

我冇USB Headphone 幫唔到你 不過已經冇左之前斷下斷下既情況發生 先前 係用DC+直播會 全部USB 2.0 斷一野再連返 隔斷隨斷咁Loop

好想換5900x 個FD粒5900x 1.181v 4.5/4.7GHz

無線都傳到電流聲

咩玩法 btw 試緊CTR 2.0 睇吓粒3900x 同之前1.0 有咩大分別

16GB唔夠玩cities skylines

上2x32冇煩惱

1usmus總結：
1. 5950X體質普遍唔錯
2. 鉑金體質要等Zen3+先會見到
3. 17% 5900x/5950x唔合格，CCD1體質奇差甚至可能係壞咗
4. 金銀體質嘅比例說明製程非常成熟

佢咁啱攞到啲體質好啫，我哋手上啲體質差到仆街點計先

銅同金差唔多一樣%

佢依個唔係計CTR update status果個excel既咩

L3快取在AIDA64下跑分異常 更新AGESA 1201後實測!!!

Asus 500系列板開始有agesa code 1201 bios bios

5900X係咪冇L3問題

Zen3 一開始做review 冇咩留意到L3異常

之後多人討論 amd同板廠出左新版agesa 修複

爬左第一,第一個文,對於一個完全電腦新手
第一次玩AMD U ,如果唔超頻,因為純粹打機
係唔係基本咩野都唔使SET?定有小小基本野做左會更好
啱啱入手5800x + MSI MPG B550 GAMING CARBON WIFI ATX

求指教

今晚重裝系統,之前爬文見到有巴打講過一定要DDPU(唔知有無記錯)
好似用AMD DISPLAY CARD 先要?

其實 12.x ns 係咪算慢

我諗應該係講 read write copy個數字會亂咁跳
由 400MB/s 到 1400MB/s 都會有

5950X Silver sample 但 default pbo 會收皮

用 1250mV reference voltage 係 CTR tune 的確可以 tune 到佢個 avg clock 4.6/4.5

點check到係cpu問題？

呢個數可唔可以直入 BIOS Per CCX 長行？

Gpu driver 第一次裝直接下載官網版本就ok

5950x /5900x 至少1200
5600x/5800x 至少600

新手留意🙈🙈🙈🙈

先睇左post內 #737果一層 （冇人睇的）

再睇林董2條關於Zen3既講解

而家首發 大部分底板未有update Zen3 bios 請使用Bios Flashback （如果底板有）

怕煩搵返代理／店鋪幫手更新 ！！！

買底板記得買有bios flashback function 既板！！！

大部分板首發Bios超fclk freq超唔到 要底板bios update 鎖住1900mhz fclk freq 只有少量底板bios support > 1900mhz

Zen3 BIOS整理:

Ram Suggest :

AMD Curve Optimizer

AMD Precision Boost Overdrive 2

一鍵輕鬆提升AMD CPU性能！ClockTuner for Ryzen 2.0教學

L3快取在AIDA64下跑分異常 更新AGESA 1201後實測!!!

最後重點提醒 ：
如果要粒u 單核performance 請用返pbo + curve

要溫度&cpu 電壓穩定請人手固定頻率行 但留意單核心performance 會差D

就算全核非太高負載，pbo 都可以谷高時脈同電壓而溫度都唔會太高
呢樣真係手動超都做唔到

我好認真睇左,奈何真係一個超級普通用家,係唔係好似我上面咁問
唔OC,唔使理
或者初哥睇下面資料?
第一次超頻就上手! 老羊 Ryzen 平台記憶體超頻詳細教學

有無D更家白痴既方法,裝個SOFTWARE,一鍵OC

但pbo熱好多

Software超唔算穩陣

CTR

咁要等幾多年

2200g > 3600 > 5800x 係咁up

唔上5950x

我粒58x得銀
明明58x最多金

繼續買，抽到出金為止

我個friend 一抽就中金好葡萄

買多粒
如果中金我義海幫你收粒銀

ClockTuner for Ryzen (CTR)
唔該曬巴打,今晚試下

用咩SOFTWARE CHECK 嫁巴打
今晚想CHECK 下

好耐無見過一個主題開左64個
重接受新手問野,好多一問就俾人屌
又話唔爬文,事實我呢D 乜撚都唔識既人有時爬左都係唔撚識

依家3900x 都冇乜用到40% up

pbo 熱唔熱user有能力通過手段控制到
相反手動超一定係羅當前時脈最佳/低電壓
變咗越高負載，手動超頻就會越大優勢 (越高負載pbo 時脈越低）
其實都係自己找sweet point
prime95呢啲燒機，手動超頻對比pbo會更高時脈
但日常應用就可能相反
其實最簡單就試自己日常workload 最重既野，睇下pbo 定手動超會更高時脈

ps 假設你用手段控制住pbo

AMD to announce Radeon RX 6700 XT on March 3rd

有無人知ctr 個p2 profile 點先會著
行cinebench多核就p1 單核就放飛自我1.4v谷到4.85g
無見過佢著p2

ctr 2.1?

2.0

有冇set cpu usage?

要set幾多

5900x?

5800x

岩岩玩左陣ONLINE GAME見到有APPLY過p2 PROFILE了 睇黎benchmark個load太高

Set p1 50% usage

佢tune完再compensate之後
我要再將ccd2落1~2格freq先可以heavy avx穩定
正如ctr作者所講佢俾出嚟嘅settings只係rated for light avx
照抄一拎去Linpack/folding@home即error

X99 早期好多人卡3000樓下
外加ASUS垃圾bios令到2600/2800呢兩個ratio會中no post bug
但又好死唔死果時得ASUS有超uncore利器oc socket
令好多人ddr4卡係2133/2400到

去到Skylake 6700k出嚟, ddr4都只係3200/3333/3466左右

AGESA係唔係只可升不可降?

親身試伏

即係得?

冇試過

心郁郁想up新bios試resizable bar

Resizable BAR 1.2.0.0 都有

係
屌佢nvidia仲話要zen 3先玩到
食屎 人地amd 連zen+都玩得

換過 cpu ram psu ssd mb 同水冷都係死機, 可以點算

3700x
3900x

msi x570 gaming pkus
asus x570 crosshair dark hero vii

Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GBx4
G.Skill Trident Z RGB 32GBx2

Corsair CX750 好似係
Corsair HX1000

Samsung 960 Pro 2TB
Samsung 980 Pro 1TB

Corasir H115i
Corsair iCue H115i RGB Pro XT

Msi 1080Ti Gaming X

重裝過 Windows 10 兩三次

只要打開 Core Performance Boost 同 PBO 都會壞
(Auto/Enabled)都試過.
1. 彈App, 例如 Chrome、Game, 最後藍畫面
2. 藍畫面
3. 斷電, 然後重新開機

唯獨停用 PBO CPB 同時用底板提供既超頻模式可以比較正常運作, 比較少出現上面情況

好想一嘗 AMD YES

好難搵到係咩問題
用到 Dark Hero 都死

補充藍畫面錯誤訊息
DRIVER_IRQL_NOT_LESS_OR_EQUAL

driver crash問題，要睇dump係邊個file有事

我之前用CTR都試過，睇DUMP FILE寫就咁寫SYSTEM後尾清左CTR D SETTING重新行過就冇再出呢個CODE

應該有driver crash左

點解洗完機重裝 driver 都會 crash, 係唔係底板官網或者Windows 內置 Driver 都有問題?

我手頭有張asus B550 i 同msi b550 tomahawk

大家覺得邊張比較好
我留一張比自己， 另一張幫屋企人砌多部

大細唔係重點， wifi 亦都唔多用，
單講 bios / 用料係咪都係asus b550i 比較好？ 而且intel lan

睇你間房係咪土地問題先

你係咪有裝icue?

冇土地問題
純粹想自己用張靚d, 屋企人用剩低果張

自己用有得大板上大板

你setup完icue rgb setting 之後 之後試野電腦blue screen?

我只有裝黎控制fan速度

之後 開sw/game就有問題？

有冇類似情況？

我每次洗機都有裝 iCue, 未比較過有無 iCue 既分別. 返去試下先. Thanks

共石有built in noise cancelling

試左加壓屌到上C14 14 14 28
但performance除左read 去到56000之外延遲無低到
soc電壓教高教低過都無咩影響 應該3800c18用住算

trfc

除咗usb同fclk問題之外 有第個問題想睇下大家有無遇到

如果我overclock張gpu搞到部機黑mon要手動reboot的話，多數reboot完會detect唔到其中一張nvme m2 ssd要reboot多次先得

呢個明顯超頻問題

就算係cpu 超頻 都會玩到重裝Window

呢個係超gddr6x先會

reboot完就無事

再唔係就重刷bios 似係bios都有事

不過icue crash case太出名

無計 燈廠程式差都唔係第一日了

991

992

993

994

995

996

997

999

1000